---
title: "Дайджест №42 (8-14 ноября 2010)"
date: "2010-11-16"
---

Очередной дайджест немного припозднился, но шокирующих откровений всё равно не содержит.

На прошлой неделе обошлось без особенно ярких новшеств, хотя новый индикатор прогресса, появляющийся на холсте и работающий пока что только с новым инструментом Cage transform, после некоторое доработки вполне может стать таковым.

В целом, изменения всё те же — доработка начатого и рефакторинг. Например, размеры управляющих элементов теперь централизованно определены в gimpdrawtool.h. Кроме того, переписан код, отвечающий за затемнение области вне кадрирующей рамки, и существенно почищен код одного из самых старых инструментов программы — _Пера_ (Ink tool).
